---
label: Глобальная обработка событий
order: -105
---

Туннели продаж обрабатывают входящие только в определенных местах и по скрипту. Сейчас мы расскажем, как вам обрабатывать любые события независимо от того, запущен ли какой-то туннель.

Чтобы глобально обрабатывать [события](../event_types), создайте туннель и добавьте в него шаг с событием, затем отметьте флаг “Глобальная ветка”, как на этом скриншоте:

![](../../static/images/global-events.png)

В настройках [запуска туннеля](../start_stop) нужно отметить флаг “При совпадении глобальной ветки”:

![](../../static/images/global-events2.png)

А в списке туннелей можно отсортировать туннели, в которых есть глобальные ветки:

![](../../static/images/global-events3.png)

## Как это работает { #how-the-global-event-works }

Когда приходит входящее сообщение, мы сначала отправляем его туннелям, которые ждут входящее. Если ни один туннель его не обработал, мы проверяем все доступные глобальные ветки. Когда какой-то вариант ответов соответствует входящему сообщению, мы пытаемся запустить туннель, в котором эта ветка задана, прямо с этого шага.

Например, рассмотрим вот такой вариант ответа у глобальной ветки:

![](../../static/images/global-events04.png)

Если в мессенджер отправить сообщение “тест глобальной ветки”, то запустится туннель на этом шаге, отправит сообщение “Понг” и завершится.

!!!
Глобальная ветка не сработает, если туннель, который ее содержит, уже запущен. Поэтому такие туннели должны обрабатывать входящее и быстро завершаться, чтобы можно было обработать другие сообщения.
!!!

!!!
Порядок обработки глобальных веток не определен, поэтому не желательно делать более одной ветки.
!!!

!!!
Глобальная ветка ответов, для которой указан вариант "Любой ответ", будет обрабатывать абсолютно все входящие сообщения, которые не обработаны другими туннелями.
!!!

## Другие события { #other-events }

Другие события, например, сообщение от оператора, или событие закрытия диалога, так же могут находиться в глобальных ветках.

[!ref Более подробная информация по событиям и их поведении](../event_types)
